今晚齊唱《願榮光》抗暴

今晚齊唱《願榮光》抗暴

港足九月時主場對伊朗時，超過萬三名球迷入場打氣，更在半場時築起人鏈高唱《願榮光歸香港》。資料圖片

【本報訊】香港足球代表隊今晚在世盃外挑戰巴林，同時亦是球迷再次集結香港大球場，高唱《願榮光歸香港》，並為早前在將軍澳衝突中離世的科大生周梓樂默哀，以展示球迷及市民團結抗暴政。

港足於9月在主場出戰亞洲1哥伊朗，在反送中演變到今日抗暴之戰影響下，吸引到超過萬三名球迷入場為港隊打氣，而球迷在場外及場內高唱《願榮光》，半場築起人鏈繞場，再有球迷亮起手機電筒萬人齊唱《無盡》，這些場面震撼人心，而港隊力戰下0:2落敗，不過，球員力拼到底，展示出港人無限戰意。

有網民早前在網上呼籲球迷及市民入場支持港隊，並以全港最大《願榮光歸香港》合唱團作號召，以「願榮光歸香港」為名於賽事展開賽前、下半場完場後與下半場開賽前，全場合唱《願榮光歸香港》。

同時，港足球迷組織之一的「波台黐線佬」發起在賽事22分鐘，球迷停止打氣，默哀一分鐘，以悼念在將軍澳衝突事件中離世的22歲科大生周梓樂。「波台黐線佬」指穿紅衫是撐港隊文化，並對此表示尊重。即使今次看台出現兩種顏色，大家支持香港隊與懷念周同學之心是一致，並希望穿紅衫球迷可配上黑絲帶或臂纏黑紗，延續港足傳統。該球迷組織謂：「讓我們將悲痛的心情轉化為動力，為香港隊全力打氣，以勝利送別周同學。天佑香港，天佑香港人。」

記者：曾雁平